統戰部：讓五星紅旗高高飄揚在教堂院內 中國主教團主席：決心不負黨和政府重托

統戰部：讓五星紅旗高高飄揚在教堂院內 中國主教團主席：決心不負黨和政府重托

中共政權持續打壓地下教會，對官方認可教會的控制亦愈來愈強。中共統戰部副部長王作安，上星期到訪天主教最高機構天主教愛國會和天主教主教團團，要求主教帶領信徒，繼續學習「習近平新時代中國特色社會主義思想」，並落實「讓五星紅旗高高飄揚在教堂院內」，中國天主教主教團主席馬英林就稱「決心不負黨和政府的重托」。

據《多維新聞》報道，王作安上星期四隨方天主教愛國會和主教團，王作安稱今年是中共建政70周年，希望「一會一團」帶領信眾學習「習思想」，並落實把國旗帶進教堂，「在重大節日要舉行升旗儀式，讓五星紅旗飄揚在教堂內」。

他又表示去年中梵達成主教任命協議，中國將向教廷提出主教人選，由教宗確認或否決，部分過去的地下主教會讓位於政府任命的主教，王作安要求做好主教的選聖和地下主教轉化工作。

中國天主教主教團主席馬英林就表示，不會辜負黨和政府重托，「在新一年裡，繼續在中國化發展道路上做出更大更好的成績，為建國70周年交一份滿意答卷」。

較早前，王作安亦曾參觀中國道教協會，亦提出要求落實「國旗進宗教活動場所」。去年7月31日，北京舉行「全國性宗教團體聯席會議」，提出在宗教活動場所升國旗的「建議」。王作安當時稱，在宗教活動場所升國旗，有利宗教界人士和信教群眾強化國家意識和公民意識。

天主教但信共產黨思想，即係假神旨拜偶像

地獄開始多人

雜大大係天兄

天主教同中共苟合行淫👊

好快蒙主竉召